\chapter{Cinétique et catalyse (Lycée)}

Biblio~:
100 manips de chimie, Mesplède. Hachettes TS 2012.

$2 \ce{I-} + \ce{S2O8^{2-}} -> \ce{I2} + \ce{2SO4^{2-}}$
à chaud,
à froid,
ambiante,
très lente.

$\ce{Fe^{3+}} + 2 \ce{HO-} -> \ce{Fe(OH)3}$
rapide

\section{Définitions}

Voir le BO
pour définir la notion de vitesse de réaction.

\section{Suivi temporel d'une réaction}

    \subsection{Différentes méthodes}

    On cherche à mesure $\xi(T)$,
    qui est lié à la concentration des espèces.
    On veut mesurer ça en fonction du temps~:
    on ne peut pas utiliser une méthode destructive~:
    on va utiliser une méthode physique
    (A, pH, G, P).

    \subsection{Suivi}

    Exemple avec le diiode
    par spectro.
    Faire le spectre de \ce{I2} avant
    attention à ne pas saturer le spectro
    en fin de réaction suivie.

    \subsection{Notions supplémentaires}

    Temps de demie réaction.

\section{La catalyse}

    À nouveau diiode
    avec sel de Mohr.

\section{Autres facteurs cinétiques}

    \subsection{Concentration des réactions}

    \subsection{Température}

    \subsection{Autres}
